---
title: >-
    بخش ۲۹
---
# بخش ۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>برون رفت گرگین نهم کینه‌خواه</p></div>
<div class="m2"><p>ابا اندریمان ز توران سپاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جهاندیده و کارکرده دو مرد</p></div>
<div class="m2"><p>برفتند و جستند جای نبرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به نیزه بگشتند و بشکست پست</p></div>
<div class="m2"><p>کمان برگرفتند هر دو به دست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ببارید تیر از کمان سران</p></div>
<div class="m2"><p>به روی اندر آورده کرگ اسپران</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>همی تیر بارید همچون تگرگ</p></div>
<div class="m2"><p>بر آن اسپر کرگ و بر ترک و ترگ</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>یکی تیر گرگین بزد بر سرش</p></div>
<div class="m2"><p>که بردوخت با ترگ رومی برش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بلرزید بر زین ز سختی سوار</p></div>
<div class="m2"><p>یکی تیر دیگر بزد نامدار</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هم آنگاه ترک اندر آمد نگون</p></div>
<div class="m2"><p>ز چشمش برون آمد از درد خون</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>فرود آمد از باره گرگین چو گرد</p></div>
<div class="m2"><p>سر اندریمان ز تن دور کرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به فتراک بربست و خود برنشست</p></div>
<div class="m2"><p>نوند سوار نبرده به دست</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>بر آن تند بالا برآمد دمان</p></div>
<div class="m2"><p>همیدون به بازو به زه بر کمان</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>به نیروی یزدان که او بد پناه</p></div>
<div class="m2"><p>به پیروز بخت جهاندار شاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>چو پیروز برگشت مرد از نبرد</p></div>
<div class="m2"><p>درفش دلفروز بر پای کرد</p></div></div>